#### 3.

公国首府底比斯的代表在 1380 年 5 月 22 日才得以在萨洛纳联合起来，选举贝尔纳多-巴列斯特为他们在那里的代表。由于莱瓦迪亚也仍被同一伙人占领，所以只能是这里的难民在路易斯-法德里克也任命他为自己的检察官之后，于 6 月 1 日在同一个萨洛纳选举了同一个人作为他们的特使。因此，是底比斯、利瓦迪亚和萨洛纳伯爵反过来向佩德罗国王提出了要求。其他的大王和社区，如新奥帕特拉、博多尼察和德梅特里亚斯，都没有被提及，但这并不排除他们也与阿拉贡王室签订了条约的可能性。投降书告诉我们，"弗兰肯军队的快乐合作社 "在其旧的政治组织中已不复存在。佩德罗四世只与几乎独立的封建领主和一些城市签订了条约，而没有进一步考虑公司的问题。

巴列斯特向国王提交了萨洛纳条款，国王在雅典首都确认并宣誓了这些条款。这份文件在语言和形式上都与雅典的文件十分相似，因此其协议的前提是阿拉贡党的两位领袖路易斯-法德里克（Luis Fadrique）和罗密欧-贝拉布雷（Romeo Belarbre）之间达成了共识。顺便提一下，萨洛纳的章节中根本没有提到底比斯和列瓦迪亚；相反，他们只提到了路易斯-法德里克。因此，这份非常简短的文件很可能没有被全文转载。

这位来自西西里阿拉贡家族的雅典末代公爵的权势副主教并不为难新统治者支付他的服务费用。他的要求表明，在正在瓦解的加泰罗尼亚国家中，一切行动背后的驱动力都变成了大国的利己主义。路易斯-法德里克要求自己拥有马耳他郡、从诺维里家族手中夺取的西迪罗卡斯特伦城堡、埃伊纳岛以及在新副王到来之前从叛军手中征服的城堡。国王因其血亲的非凡服务而被迫承认欠他公国的统治权；"E havets induits les gents dels ducats que sien sots nostra senorya"，莱里达，1380 年 9 月 18 日。1380 年 9 月（Rubio, n. 24）。因此，他答应了他的所有要求，在他宣誓之后，检察官 Ballester 向他表示敬意。eligo et recipio vos dictum dom. Regem sicut jam de facto dicti principales mei vos elegerunt et receperunt in meum et eorum Regem et princip. Ducem et Dom. vostrosque successores Reges Aragoniae et Comites Barchinone" - Ilerda 1380 年 9 月 1 日。与雅典文书中的证人一样。

1380 年 9 月 11 日，新君主向雅典的市政官和议会宣布，他已收到他们的效忠宣誓，并批准了他们的愿望。他敦促他们继续为保卫国家而斡旋，并告知他们罗卡贝尔蒂很快就会带着战士前来确保公国的安全，抵御敌人。(Rubio, n. 19）。梅加拉主教将带着这封信返回雅典。博伊尔曾请求国王派人增援城堡守军，他为此配备了 12 名弓箭手。由此可见，在使用大炮之前的那个时代，城堡的守备部队是多么的弱小。例如，骚扰罗马城一年之久（1378-1379 年）的圣天使城堡布列塔尼守备部队只有 75 人。

佩德罗在给财务主管的命令中说，他认为有必要进行增援，因为塞蒂内城堡是世界上最富有的宝石，其性质是基督教世界的所有国王都无法与之相提并论的。 "Con lo dit castell sia la pus richa joya qui al mont sia e tal que entre tots los Reys de cristians envides lo porien far semblant, havem ordonat quel dit bisbe sen mene los dits homens" - Lerida 11 Sept. 1380 (Rubio, n. 20).

当时的人们还不知道 "卫城 "这个词和概念。因此，诗人兰伯特-勒-托尔斯（Lambert le Tors）在他的《亚历山大》（Alexandreide）中称赞雅典非常坚固，因为它位于海面之上；但他对雅典卫城的记忆与薄伽丘（Boccaccio）在《忒西底斯》（Theseides）中一样少，因为他和后者都没有在资料中找到这个古老的名字。(亚历山大，第 46 页）。西班牙人和所有弗兰肯人一样，把雅典城的城堡称为塞廷斯堡。阿拉贡国王对它的溢美之词，是西方人在漫长的几个世纪后再次认识到它无与伦比的美丽的第一个见证。佩德罗的判断完全是一种美学判断；城堡的古迹在当时依然保存完好，正是这些古迹给西班牙人留下了深刻的印象。肯定是雅典的使者向国王描述了这座城堡，或许还带来了城堡的图纸。加泰罗尼亚学者从国王的陈述中正确地得出结论：在雅典的加泰罗尼亚人并不像人们通常描述的那样缺乏美感。佩德罗四世本人受过良好的教育，是一位占星家、炼金术士和优秀的吟游诗人。和他的祖父杰米一世一样，他也用加泰罗尼亚语撰写了他的统治纪事。巴塞尔。D. Prospero Bofarull, Los condes de Barcelona, Barcelona 1836, II, p. 271ff. 由于他口述这些文字时正在莱里达，因此可以推测那里的学者对国王的观点有所了解，这似乎是文艺复兴初期的一缕曙光。从 1300 年起，莱里达就拥有了加泰罗尼亚最古老的大学，这所大学由国王杰米二世创建，随后被教皇博尼法斯八世授予特权，除了教授法律和医学外，还教授哲学和文科。当然，我们不知道加泰罗尼亚的大师们曾前往雅典学习，我们也无法证明希腊古代的知识是通过什么隐秘的方式从那里传到西班牙的。正是在佩德罗四世时期，加泰罗尼亚和阿拉贡的科学和诗歌蓬勃发展。

值得注意的是，与加泰罗尼亚在雅典的统治同时代的阿拉贡人胡安-费尔南德斯-德-埃雷迪亚（Juan Fernandez de Heredia）是人文教育的首批赞助人之一。这位著名的马耳他骑士团大团长是佩德罗四世的朋友，在反对阿拉贡联盟的内战中，他曾大力支持佩德罗四世。尽管埃雷迪亚在罗得岛和希腊的逗留时间短暂，但他一定在那里学习了一些希腊文学知识。他首先让罗得语法学家迪米特里-塔罗迪基（Dimitri Talodiki）将普鲁塔克的传记翻译成现代希腊语，然后由图德诺波利斯的多明我会主教将其翻译成阿拉贡语。 他与伯罗奔尼撒半岛的联系促使埃雷迪亚将莫雷亚的法国编年史编辑成阿拉贡语。他在阿维尼翁的宫殿中收藏了一个手稿图书馆。他所接受的人文主义教育和他对复兴古典研究的热情使这位西班牙人成为文艺复兴早期最杰出的代表之一，与彼特拉克、薄伽丘和科卢奇奥-萨卢塔托齐名。埃雷迪亚早在 1375 年就在阿维尼翁结识了佛罗伦萨的这位著名宰相，并将马可-波罗的游记翻译成了西班牙文，还编纂了伟大的编年史《De Espanya》和《De los conquiridores》，其手稿保存在埃斯科里亚尔宫；卡尔-赫凯，《Der Johannitergroßmeister Heredia》，载于 Zeitschr. für Allg. Gesch.，Cotta，斯图加特，1887 年，第 789 页。

佩德罗四世向雅典的检察官们施以恩惠；他特别宠爱梅加拉的主教，向他赠送了物品，赐予叛军奥利维里-多明戈在底比斯的财产，并从雅典城堡宫殿中设立的圣巴塞洛缪礼拜堂的收入中拨出一笔养老金。这是历史上第一次提到雅典卫城上的公爵宫殿和位于那里的小教堂。"Per rao de la capella de Sant Barthomeu del palau del castell de Cetines..." 给罗卡贝尔蒂的法令，莱里达，1380 年 9 月 10 日（卢比奥，注 34）。国王还向教皇推荐博伊尔为底比斯大主教。在他的要求下，他将一名司铎 Scordiolo 列入了雅典教会的十二名大主教中。1380 年 9 月 10 日，莱里达（Lerida）（注 37，第 254 页）。同时，他还命令副王确保将从各教会非法没收的物品归还给他们。 既然希腊人也享有这一特权，他们的教会肯定又开始强大起来了。

总的来说，阿拉贡国王作为雅典公国的新君主，寻求与希腊人建立更好的关系，他在希腊人中拥有许多勇敢而忠诚的追随者。在他的时代，两个公国都有三个大主教区：雅典有 14 个附属主教区，其中 4 个在公国本身，即梅加拉、达乌里斯、萨洛纳和博多尼察；底比斯大主教区没有附属主教区，新佩特拉大主教区有宰顿主教区。该名单已提交给年鉴学家苏里塔（Zurita）（第 II 卷，第 10 册，第 30 页）。雅典教区在英诺森三世建立后曾有 11 个附属主教区，后来又增加了 3 个，而以前的卡斯托里亚底比斯主教区和扎拉托拉主教区则不再提及。

佩德罗还奖赏了其他值得追随的希腊人和弗兰肯人，给予他们特权和财产。贝尔纳多-巴列斯特（Bernardo Ballester）被确认拥有波欧提亚的斯蒂里城堡，雅各布-费雷尔（Jacob Ferrer）在征服列瓦迪亚（Levadia）时失去了财产，他得到了那里一个叛军的财产。国王对底比斯和列瓦迪亚公民英勇（尽管不幸）的防卫表示赞赏。由于他们中的大多数人都在尼格罗蓬特，他把这些难民当作流亡城市的市民对待。他向他们出示了罗卡贝尔蒂担任副主教的任命书，命令他们服从他的命令。由于该法令是 1381 年 4 月下旬颁布的，因此当时莱瓦迪亚和底比斯仍被纳瓦拉人占领。以下同时期的文件表明，鲁比奥的 1380 年（而不是 1381 年）是一个疏忽。

莱瓦迪亚是加泰罗尼亚人在波欧提亚的第一个征服地，并被他们赋予了法兰克人的权利。也许正因为如此，其他希腊城市与当地人之间的关系才会如此融洽。同一座城市的居民也宁愿移民，也不愿服从纳瓦拉人。1381 年 5 月 9 日，萨拉戈萨（Rubio, n. 45）。见证人中包括："Ffelipus Dalmatii vicecomes Rochabertini"。和底比斯一样，在莱瓦迪亚也有一座圣乔治教堂，自拜占庭时代以来，圣乔治一直是玻奥提亚和阿提卡最受崇拜的圣人之一。他的头颅作为最珍贵的遗物被保存在列瓦迪亚的教堂里。因此，佩德罗国王在那里建立了圣乔治骑士团。 佩德罗国王非常重视这个军事组织。他的前任阿拉贡国王曾在托尔托萨教区的阿尔法马建立了这个骑士团，在他的要求下，格雷戈里十一世于 1372 年 5 月 15 日颁布诏书重新确认了这个骑士团。佩德罗向唐-路易斯-法德里克、埃伊吉纳的胡安-阿拉贡纳和约弗雷-扎罗维拉授予了同样的徽章，即白色徽章和红色十字架。1381 年 5 月（注 51）。然而，国王想要拥有这件圣物；他命令罗卡贝尔蒂以适当的方式将其带走；1381 年 7 月 24 日（注 29）。
